Q1: مندرجہ ذیل میں سے کونسا ایک ساتھ کام کرنے والے جسمانی نظام کا بنیادی کام ہے۔
A) صرف آکسیجن فراہم کرنا
ب) جسم کو سورج کی روشنی سے بچانا
ج) ہومیوسٹاسس کو برقرار رکھنا اور بقا کو قابل بنانا
D) خصوصی طور پر ہارمونز پیدا کرنا
جواب: 3

سوال 2: انسانی جسم میں ہڈیوں کی تعداد پیدائش کے وقت تقریباً 270 سے کم ہو کر جوانی میں 206 کیوں ہو جاتی ہے؟
A) کچھ ہڈیاں وقت کے ساتھ تحلیل ہو جاتی ہیں۔
ب) جسم کے پختہ ہوتے ہی ہڈیاں فیوز ہوجاتی ہیں۔
ج) نمو کے دوران ہڈیاں سکڑ جاتی ہیں۔
D) کارٹلیج بعض ہڈیوں کی جگہ لے لیتا ہے۔
جواب: 2

Q3: کون سا عضلات اس کے سائز کے لحاظ سے سب سے مضبوط سمجھا جاتا ہے؟
الف) دل
ب) زبان
C) Gluteus maximus
D) بائسپس بریچی
جواب: 2

Q4: انسانی دل ایک دن میں تقریباً کتنی بار دھڑکتا ہے۔
A) 50,000
ب) 75,000
C) 100,000
D) 125,000
جواب: 3

Q5: اوسطاً، ایک شخص ایک دن میں کتنی سانسیں لیتا ہے۔
A) 12,000
ب) 15,000
ج) 22,000
ڈی) 30,000
جواب: 3

Q6: پورے ہاضمے کی تقریباً لمبائی کتنی ہے؟
A) 5 میٹر
ب) 7 میٹر
سی) 9 میٹر
D) 12 میٹر
جواب: 3

سوال 7: انسانی دماغ میں کتنے نیوران موجود ہیں؟
A) 50 ارب
ب) 86 بلین
ج) 100 بلین
ڈی) 120 بلین
جواب: 2

سوال 8: انسانی جسم میں کتنے مختلف ہارمونز بنتے ہیں؟
A) 30 سے ​​زیادہ
ب) 40 سے زیادہ
ج) 50 سے زیادہ
D) 60 سے زیادہ
جواب: 3

سوال 9: پیتھوجینز کا سامنا کرتے وقت مدافعتی نظام میں کیا منفرد صلاحیت ہوتی ہے۔
A) یہ نئے سفید خون کے خلیات بنانے کے لیے بدل سکتا ہے۔
ب) یہ تمام پیتھوجینز کو مستقل طور پر ختم کر سکتا ہے۔
C) یہ پیتھوجینز کو یاد رکھتا ہے اور مستقبل کے مقابلوں میں زیادہ مؤثر طریقے سے جواب دیتا ہے۔
D) یہ دفاع کو بڑھانے کے لیے لمف نوڈس کو نقل کرتا ہے۔
جواب: 3

Q10: گردے روزانہ کتنا خون پیشاب بنانے کے لیے فلٹر کرتے ہیں؟
A) 100 لیٹر
ب) 150 لیٹر
C) 180 لیٹر
D) 200 لیٹر
جواب: 3

Q11: انسانی جلد کی سطح کا تخمینہ کیا ہے؟
A) 1 مربع میٹر
ب) 1.5 مربع میٹر
C) 2 مربع میٹر
D) 3 مربع میٹر
جواب: 3

Q12: انسانی جسم میں دل کا بنیادی کام کیا ہے؟
الف) خون کو فلٹر کرنا اور فضلہ کو دور کرنا
ب) خون کو پمپ کرنا، جسم کو آکسیجن اور غذائی اجزاء فراہم کرنا
ج) عمل انہضام کے لیے خامرے پیدا کرنا
D) جسم کے درجہ حرارت کو کنٹرول کرنے کے لیے
جواب: 2

Q13: مندرجہ ذیل میں سے کون سا عمل بنیادی طور پر پھیپھڑوں سے ہوتا ہے؟
A) کیمیکلز کی سم ربائی
ب) گیس کا تبادلہ، خون کو آکسیجن دینا اور کاربن ڈائی آکسائیڈ کو ہٹانا
ج) ہضم شدہ کھانے سے غذائی اجزاء کا جذب
D) ہضم کے لیے پت کی پیداوار
جواب: 2

Q14: جگر کے بنیادی افعال میں سے ایک کیا ہے؟
A) گیسٹرک ایسڈ کا استعمال کرتے ہوئے کھانے کو توڑنا
ب) خون کو آکسیجن دینا اور کاربن ڈائی آکسائیڈ کو ہٹانا
C) پروسیسنگ غذائی اجزاء اور detoxifying کیمیکلز
D) الیکٹرولائٹس اور سیال توازن کو منظم کرنا
جواب: 3

Q15: گردے درج ذیل میں سے کس میں اہم کردار ادا کرتے ہیں؟
A) خون کے دھارے میں غذائی اجزاء کو جذب کرنا
ب) خون کو فلٹر کرنا، الیکٹرولائٹس کو ریگولیٹ کرنا، اور سیال کا توازن برقرار رکھنا
C) پت اور detoxifying کیمیکلز کی پیداوار
D) ہضم کے لیے خوراک کو توڑنا
جواب: 2

Q16: نظام ہضم میں معدہ کا بنیادی کردار کیا ہے؟
A) پانی کو جذب کرنا اور ٹھوس فضلہ بنانا
ب) چربی کے عمل انہضام کے لیے صفرا پیدا کرنا
ج) گیسٹرک ایسڈ اور انزائمز کے ساتھ کھانے کو توڑنا
D) خون کے دھارے سے Detoxifying کیمیکلز
جواب: 3

Q17: چھوٹی آنت بنیادی طور پر کیا کام کرتی ہے؟
A) گیسٹرک ایسڈ کا استعمال کرتے ہوئے کھانے کو توڑنا
ب) فضلہ کو دور کرنے کے لیے خون کو فلٹر کرنا
ج) ہضم شدہ کھانے سے غذائی اجزاء کو خون میں جذب کرنا
D) پانی اور نمکیات کو جذب کرنا
جواب: 3

سوال 18: بڑی آنت کا اہم کام کون سا ہے؟
A) خون میں گیس کے تبادلے کی سہولت
ب) پانی اور نمکیات کو جذب کرنا، ٹھوس فضلہ بنانا
ج) عمل انہضام میں مدد کے لیے صفرا پیدا کرنا
D) خون کے دھارے سے زہریلے مادوں کو فلٹر کرنا
جواب: 2

Q19: دماغ کے اہم افعال میں سے ایک کیا ہے؟
ا) پورے جسم میں خون پمپ کرنا
ب) اندرونی اعضاء کی حفاظت اور درجہ حرارت کو منظم کرنا
ج) جسمانی افعال کو کنٹرول کرنا اور ادراک کو فعال کرنا
D) خون کے دھارے میں غذائی اجزاء کو جذب کرنا
جواب: 3

Q20: مندرجہ ذیل میں سے کون سی جلد کا بنیادی کام ہے؟
A) گیسٹرک ایسڈ کا استعمال کرتے ہوئے کھانے کو توڑنا
ب) درجہ حرارت کو منظم کرنا اور اندرونی اعضاء کی حفاظت کرنا
ج) سیال توازن برقرار رکھنے کے لیے خون کو فلٹر کرنا
D) ادراک اور جذباتی پروسیسنگ کو فعال کرنا
جواب: 2

Q21: انسانی جسم میں پٹھوں کا بنیادی کام کیا ہے؟
A) حسی ادراک کو آسان بنانا
ب) کنٹریکٹ اور آرام کر کے تحریک کو فعال کرنا
ج) خون کے دھارے میں غذائی اجزاء کو جذب کرنا
D) Detoxifying کیمیکلز اور انزائمز پیدا کرنا
جواب: 2

Q22: چھوٹی آنت میں جذب ہونے والے غذائی اجزاء خلیات میں تقسیم کے لیے خون میں داخل ہوتے ہیں۔ کس قسم کی خون کی نالی بنیادی طور پر ان غذائی اجزاء کو پروسیسنگ کے لیے جگر تک لے جاتی ہے؟
A) شریانیں۔
ب) رگیں
ج) کیپلیریاں
D) لمف کی نالیاں
جواب: 2

Q23: پھیپھڑوں اور خون کے درمیان گیس کے تبادلے کی بنیادی جگہ کیا ہے؟
A) برونکائیولس
ب) الیوولی
ج) ٹریچیا
D) پلمونری شریانیں۔
جواب: 2

Q24: کس قسم کا نیوران دماغ سے پٹھوں تک سگنل منتقل کرتا ہے، حرکت کو فعال کرتا ہے؟
A) حسی نیوران
ب) موٹر نیوران
ج) انٹرنیورون
D) ہمدرد نیوران
جواب: 2

Q25: خواتین میں ماہواری کو منظم کرنے کے لیے بنیادی طور پر کون سا ہارمون ذمہ دار ہے؟
A) ٹیسٹوسٹیرون
بی) انسولین
ج) ایسٹروجن
D) تھائیروکسین
جواب: 3

س26: اس نقطہ کے لیے کیا اصطلاح ہے جہاں ایک پٹھے ہڈی کے ساتھ جڑے ہوتے ہیں؟
A) Ligament
ب) ٹینڈن
ج) کارٹلیج
D) Synovial مشترکہ
جواب: 2

س27: پیتھوجینز کا مقابلہ کرنے کے لیے کس قسم کے مدافعتی خلیے کو خون کے ذریعے منتقل کیا جاتا ہے؟
A) خون کے سرخ خلیات
ب) خون کے سفید خلیات
ج) پلیٹلیٹس
D) پلازما خلیات
جواب: 2

Q28: جلد بنیادی طور پر مدافعتی نظام میں کس طرح حصہ ڈالتی ہے؟
A) اینٹی باڈیز تیار کرکے
ب) جسمانی رکاوٹ کے طور پر کام کرکے
ج) سفید خون کے خلیات پیدا کرکے
D) ہارمونز کے اخراج سے
جواب: 2

Q29: کون سا ہارمون پانی کے دوبارہ جذب کو کنٹرول کر کے گردوں کے افعال کو کنٹرول کرتا ہے؟
ا) ایڈرینالائن
بی) انسولین
سی) اینٹی ڈیوریٹک ہارمون (ADH)
ڈی) گلوکاگن
جواب: 3

Q30: نظام انہضام میں اندرونی اعصابی نظام کا کیا کردار ہے؟
A) آنتوں میں خون کے بہاؤ کو منظم کرتا ہے۔
ب) عمل انہضام میں رضاکارانہ پٹھوں کی نقل و حرکت کو کنٹرول کرتا ہے۔
C) ہضم کے عمل کو آزادانہ طور پر منظم کرتا ہے
D) دماغ کو ہاضمے کو روکنے کا اشارہ دیتا ہے۔
جواب: 3

Q31: دوران خون کے سلسلے میں لمفاتی نظام کا بنیادی کام کیا ہے؟
A) آکسیجن والے خون کی گردش
ب) ٹشوز سے کاربن ڈائی آکسائیڈ کو ہٹانا
C) اضافی سیال نکالنا اور اسے خون میں واپس لانا
D) خون کے سرخ خلیات پیدا کرنا
جواب: 3

Q32: کنکال کے نظام کا بنیادی کام کیا ہے؟
A) خامروں کی پیداوار
ب) چربی ذخیرہ کرنا
ج) مدد فراہم کرنا اور نقل و حرکت میں سہولت فراہم کرنا
D) جسم کے درجہ حرارت کو منظم کرنا
جواب: 3

Q33: بون میرو بنیادی طور پر کیا پیدا کرتا ہے؟
A) ہارمونز
B) خون کے خلیات
ج) انزائمز
ڈی) وٹامنز
جواب: 2

Q34: انسانی ہڈیوں کا تقریباً کتنا فیصد پانی ہے؟
A) 25%
ب) 50%
C) 75%
D) 90%
جواب: 2

Q35: کون سا جزو ہڈیوں کا 30% بناتا ہے اور لچک فراہم کرتا ہے؟
ا) معدنی نمکیات
ب) پانی
سی) کولیجن
ڈی) انامیل
جواب: 3

Q36: انسانی جسم میں سب سے سخت مادہ کیا ہے؟
A) فیمر
ب) دانت کا انامیل
ج) ہڈی
D) کارٹلیج
جواب: 2

سوال37: انسانی جسم میں کون سی ہڈی سب سے مضبوط اور لمبی ہوتی ہے؟
A) کھوپڑی
ب) فیمر
ج) ریڑھ کی ہڈی
ڈی) ٹبیا
جواب: 2

Q38: ایک کیوبک انچ ہڈی کتنی دبانے والی قوت برداشت کر سکتی ہے؟
A) 5,000 پاؤنڈ
ب) 10,000 پاؤنڈ
C) 19,000 پاؤنڈ
D) 25,000 پاؤنڈ
جواب: 3

Q39: جسم کے کل وزن کا کتنا فیصد ہڈیاں بنتی ہیں؟
A) 10%
ب) 15%
C) 20%
D) 25%
جواب: 2

Q40: انسانی کنکال کتنی بار خود کی تجدید کرتا ہے؟
A) ہر 5 سال بعد
ب) ہر 10 سال بعد
ج) ہر 15 سال بعد
D) ہر 20 سال بعد
جواب: 2
